# Função inversa

Uma função $f$ bijetora tem por sua inversa a função $f^{-1}$

$$(x,y) \in f \implies (y,x) \in f^{-1}$$
  
$$f : A \rightarrow B$$
$$f^{-1} : B \rightarrow A$$

A função $f$ precisa ser bijetora, pois ao trocar $A$ com $B$:
- Não podem sobrar elementos em $A$ (sobrejetora)
- Um elemento de $A$ não pode estar associado a dois elementos de $B$ (injetora)

Para encontrar a função inversa, troca-se de lugar o $y$ com o $x$

**Exemplo 1**

Determinar as funções inversas
- $y = 2x-3$
$$x = 2y - 3$$
$$-2y = -x - 3$$
$$2y = x + 3$$
$$y = \frac{x+3}{2}$$
$$f^{-1}(x) = \frac{x+3}{2}$$

- $f(x) = \frac{x+3}{1-2x}$
$$y = \frac{x+3}{1-2x}$$
$$x = \frac{y+3}{1-2y}$$
$$x(1-2y) = y+3$$
$$x-2xy = y+3$$
$$-2xy - y = 3 - x$$
$$y(-2x - 1) = 3 - x$$
$$y = \frac{3 - x}{-2x - 1}$$
$$y = \frac{x - 3}{2x + 1}$$
$$f^{-1}(x) = \frac{x - 3}{2x + 1}$$