# Polinômios

## Monômios

## Definição de polinômio

## Soma de polinômios

## Subtração de polinômios

## MMC de expressões algébricas

**Exemplo 2: obtendo o MMC entre três polinômios $P_1, P_2$ e $P_3$**

- $P_1 = 6x^2 - 24x + 24$
- $P_2 = 3x - 6$
- $P_3 = 9x^2 - 36$

Inicialmente, vamos fatorar os três polinômios

- $P_1 = 6x^2 - 24x + 24$
$$P_1 = 6(x^2 -4x + 4)$$
$$P_1 = (3 \times 2)(x-2)^2$$
 
- $P_2 = 3x - 6$
$$P_2 = 3(x-2)$$
  
- $P_3 = 9x^2 - 36$
$$P_3 = 9(x^2 - 4)$$
$$P_3 = (3^2)(x+2)(x-2)$$

Agora iremos obter o MMC

- $\text{MMC}(P_1, P_2, P_3) = 2(3^2)(x-2)^2(x+2)$