# **SISTEMAS LINEARES** $2 \times 2$

$$
\begin{cases}
3x + 2y = 12 \\
x - 3y = -7
\end{cases}
$$

## **MÉTODO 1: SUBSTITUIÇÃO**

### **Passo 1**: Isolar o $x$
$$x = 3y - 7$$

### **Passo 2**: Substituir

$$3(3y-7) + 2y = 12$$
$$9y - 21 + 2y = 12$$
$$11y = 33$$
$$y = 3$$

### **Passo 3**: Substituir novamente
$$x = 3(3) - 7$$
$$x = 2$$

$$S = \{(2, 3)\}$$

## **MÉTODO 2: ADIÇÃO**

### **Passo 1**: Multiplicar a segunda equação por algum valor para que a soma termo a termo entre as duas seja 0

$$x - 3y = -7 \ \ \ \ \ \times (-3)$$
$$-3x + 9y = 21$$

Construir o novo sistema

$$
\begin{cases}
3x + 2y = 12 \\
-3x + 9y = 21
\end{cases}
$$

### **Passo 2**: Somar termo a termo ($x$ com $x$, $y$ com $y$)

$$
\begin{cases}
3x + 2y = 12 \\
-3x + 9y = 21
\end{cases} \\
\ \ \_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_\_ \\
0 + 11y = 33 \\
y = 3
$$

### **Passo 3**: Substituir

$$x - 3(3) = -7$$
$$x = 9 - 7$$
$$x = 2$$

## **MÉTODO 3: COMPARAÇÃO**

### **Passo 1**: Isolar o $x$ na primeira
$$3x = 12 - 2y$$
$$x = \frac{12 - 2y}{3}$$

### **Passo 2**: Isolar o $x$ na segunda

$$x = 3y - 7$$

### **Passo 3**: Igualar as expressões

$$\frac{12 - 2y}{3} = 3y - 7$$
$$12 - 2y = 9y - 21$$
$$33 = 11y$$
$$y = 3$$

### **Passo 4**: Substituir

$$x = 3(3) - 7$$
$$x = 9 - 7$$
$$x = 2$$
