# Derivadas

$$m = \lim_{h \rightarrow 0}{\frac{f(x+h) - f(x)}{h}}$$

$$f'(x) = \lim_{h \rightarrow 0}{\frac{f(x+h) - f(x)}{h}}$$

## Encontrando a derivada utilizando limites

Encontrar a inclinação da reta tangente (derivada) de $f(x) = x^2 - 2x + 1$ em um ponto genérico $(x,y)$

$$m = \lim_{h \rightarrow 0}{\frac{f(x+h) - f(x)}{h}}$$

$$m = \lim_{h \rightarrow 0}{\frac{((x+h)^2 - 2(x+h) + 1) - (x^2 - 2x + 1)}{h}}$$

$$m = \lim_{h \rightarrow 0}{\frac{((x^2 + 2xh + h^2) + (-2x - 2h + 1) - (x^2 - 2x + 1)}{h}}$$

$$m = \lim_{h \rightarrow 0}{\frac{h(2x + h - 2)}{h}}$$

$$m = \lim_{h \rightarrow 0}{(2x + h - 2)}$$

$$m = 2x + (0) - 2$$

$$m = 2x - 2$$
